《衰仔樂園》又玩嘢！ 抄占士「舔共」名句諷踐踏言論自由

美國長壽卡通《衰仔樂園》（《South Park》；內地稱《南方樂園》），以黑色幽默手法諷刺時政聞名。最近一期節目再延續前2周的火力，繼續炮轟中國「沒自由」，這一集更暗諷美國NBA洛杉磯湖人球星勒邦占士（LeBron James）「舔共」。

在美國時間周三播出的這一集《衰仔樂園》，主題為「讓他們吃稠稠物 （Let Them Eat Goo）」。故事講述衰仔樂園小學收到一些學生投訴，指營養午餐應該更健康，因此校方決定更改午餐配方，標榜更有營養。但新推出的午餐食譜，引發愛吃垃圾食物的Cartman不滿，更因此和同學鬧翻。同學對Cartman說，他們有言論自由，有權抗議不健康的午餐，而Cartman反擊：「對，我們的確擁有言論自由，但是，當你沒有考慮別人而只考慮自己的時候，有時會產生負面的後果。」

Cartman這段台詞，完全和日前勒邦占士的聲明如出一轍。勒邦占士周一針對火箭總經理莫利（Daryl Morey）支持香港反送中的Twitter留言表達看法，勒邦占士直言：「對，我們有言論自由，但也有可能因而引發很多負面的影響。我不想與莫利因為一字一句而爭吵，但我認為他表態前，沒有對相關情況（反送中抗爭）掌握足夠的資訊。很多人可能因此受到傷害，無論是在經濟上或是身心上。我們對發tweet、說甚麼和做甚麼都必須小心。」

《衰仔樂園》最新一季（第23季）第2集《Band in China》，故意影射小熊維尼、器官移植等話題諷刺中國，結果遭中國封殺，《衰仔樂園》隨即發文以嘲諷的語調「道歉」：「跟NBA一樣，我們歡迎中國審查我們的家和我們的內心，我們也熱愛金錢勝過熱愛自由和民主。」在上周的節目中，《衰仔樂園》直接用髒話大肆批評中國踐踏自由人權。

好撚正

邊到有得睇

Netflix 都有

其實如果冇中文解釋淨係睇片 有啲睇唔明

地球話有待改進

只係去到season21 未有最新23

netflix 唔係最新

用加拿大 VPN 可以睇到

仲可以重溫 Band in China

學英文呀各位巴打

推

等巴打翻譯推廣

依套嘢真係好撚正！你以為係卡通片但其實兒童不宜

香港？

唔要中文字幕既話其實上官網有得由season 1開始睇

本身都冇咩興趣，自從出現串支那果集之後，而家直情想由頭開始煲

south park

頭幾季唔係太好睇

SOUTH PARK GooOOOOOOD Job!